{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057427",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0011592",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낙산사 동종(洛山寺 銅鍾)"
    },
    "text": "江原道襄陽郡カンヒョン面チョンジンリ、洛山寺にある朝鮮(チョソン)前期の梵鐘は1469年(睿宗1)に作成されました。この梵鐘は高さ158センチ、口直径98センチで、韓国固有の鐘の様式がなく朝鮮前期に成立した梵鐘様式を見せます。この梵鐘は1968年12月19日に宝物に指定され、2005年4月5日に、洛山寺境内の山火事によって溶解されて文化財で指定解除されました。この梵鐘は洛山寺と密接な関係を結んでいた世祖のために睿宗の命で主星なりました。梵鐘の竜頭(龍頭)は雄健な胴体と事実的なヨンリン(龍鱗)を見せながら、生動感のある形態を帯びています。胴体の中間には太い隆起横隊(隆起橫帶)で上下に区分されています。相手(上帶)には梵字(梵字)12者がウィスキー(陽鑄)なっていて、種犬(鐘肩)には蓮花文(蓮花文)がぎっしり配列されています。梵字と菩薩立像は四つずつ、一定の間隔を置いており、菩薩立像は、円形頭光(圓形頭光)・保管(寶冠)・千の(天衣)などを流麗な先祖(線彫)で表現されました。梵鐘の端の部分には太祖が先代(太彫二線帶)が位置して下大(下帶)を形成しており、下代の内面には太祖と世祖の名門が朝食されています。下垈と中大の間には主星連帯を明らかにする名文が刻まれています。この梵鐘は彫刻と主従関係者に対する情報を提供しています。この梵鐘は、朝鮮時代特有の様式に従い、洋酒なった菩薩立像は、朝鮮時代彫刻のうち優秀な作品に挙げられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この梵鐘はいつ作られましたか？",
            "answer": "この梵鐘は1469年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどのような様式を示していますか？",
            "answer": "この梵鐘は朝鮮前期の梵鐘様式を示しています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの梵鐘は宝物に指定されたのですか？",
            "answer": "この梵鐘は1968年12月19日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの梵鐘は文化財から指定解除されたのですか？",
            "answer": "この梵鐘は2005年4月5日に洛山寺境内の山火事によって溶解され、文化財から指定解除されました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この梵鐘は高さ158センチ、口直径98センチの形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘は何のために作られましたか？",
            "answer": "この梵鐘は洛山寺と密接な関係を持つ世祖のために睿宗の命で作られました。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘の竜頭はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "この梵鐘の竜頭は雄健な胴体と事実的なヨンリンを持ち、生動感のある形状をしています。"
        },
        {
            "question": "梵鐘の中には何が刻まれていますか？",
            "answer": "梵鐘の中には梵字12者と蓮花文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "梵鐘にはどのような彫刻が施されていますか？",
            "answer": "梵鐘には梵字と菩薩立像が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この梵鐘はどのような情報を提供していますか？",
            "answer": "この梵鐘は彫刻と主従関係者に対する情報を提供しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 453,
        "QA": 365
    }
}